Muse又出碟啦

Muse - Simulation Theory

1."Algorithm"
2."The Dark Side"
3."Pressure"
4."Propaganda"
5."Break It to Me"
6."Something Human"
7."Thought Contagion"
8."Get Up and Fight"
9."Blockades"
10."Dig Down"
11."The Void"

11月8就出
連登有無人聽

暫時咁多首single覺得Thought Contagion最正

pish

前幾年concert候瀝瀝在目

唉 之前無機會睇

一定會聽下

推

雖然最美好嘅時光已經過左

time is out

大家最鍾意邊隻碟？

幾鍾意pressure同the dark side

佢地玩左咁多年都仲堅持自己曲風上加新原素已經好好

+1
Thought contagion 屌打其他兩首

Oos

呢幾日聽住舊果啲b side同single解渴

928一周年係現場跟住唱Uprising真係百般滋味在心頭

個人覺得 Glorious 其實幾正
Btw Thought Cognition 同Pressure

係囉 佢哋一直啲歌都好有自己style 起碼一聽就會大概認到係muse
同埋其實我覺得上一隻碟drones都幾正

好似唔止兩首

Dead inside

same
plugin baby, new born嗰啲都好正

我鍾意Reapers多啲

成隻碟好流暢，冇一首唔鍾意

真呀 由其佢哋啲歌嘅progression都去得好正 一啲都唔突兀 真係好正

都聽左成10年muse,好失望佢地已經離哂題玩電子玩pop ，something human真係pop撚到唔想聽 從前oos果種味道只能回味

雖然我都鍾意MUSE以前啲曲風多啲
但唔試新野又會俾人話食老本
我會respect佢地肯試新野囉

我都係咁話
我覺得你無可能永遠都係一樣架嘛 肯轉下我覺得仲好

冇得輸

我覺得muse上隻碟都有顧及舊fans既感受既, reapers,the handler果d都有少少oos果種感覺。muse近幾年開始多人聽，係因為大眾比較鐘意madness, resistence玩電子原素既曲風， 所以呢隻碟都有大量電子野係理所當然既...只能夠講音樂真係人夾人，如果曲風完全變哂，冇左舊原素，對於舊fans黎講真係好失望...好似radiohead, beach house玩左咁多年，都keep到咁上下style而又有創新得黎唔會過左火位

咁都係嘅
我本身好撚唔鍾意電音
不過佢哋今次暫時出嘅歌我雖然覺得好撚柒重電音 但都仲有佢哋嘅style 咁我都可以接受嘅
當然最好出番啲好似drones呢種好似以前咁啦

Second Law果期玩dubstep真係幾耳目一新

Here Come Drones

something human等acoustic版好過

Hidden Track

Eternally Missed

巴黎個場唱返真係
好彩最後SS做完場先多左Agitated+Yes Please(Reapers outro)

unsustainable其實我幾鍾意

chris

Chris做訪問答個d野基本上冇8成都有7成係真

條友叫得好正

聽埋新碟其他歌先下定論

ok computer同absolutely 萬歲

ok computer好似係radiohead架喎

其實都唔係啦 聽佢哋咁多首singles都知今次真係好電子

咁OK computer 又的確係好正

乜野 absolutely 呀

咁radiohead不嬲都正架啦

連個封面都 stranger thing feel, 全電音走唔甩架喇

thom bellamy 萬歲

一開始俾人話T2L 2.0

最撚鍾意Showbiz 有年青既狂放
次撚次聽呢首Live都跟撚住9叫

至於有人對佢地而加失望
我覺得Matt本身就係多變同好撚癲既人
而加玩到咁都唔意外

好撚鍾意Cave

咁我又覺得唔太一樣嘅

controlling my feeling for too long

hysteria

edm trend姐... 唔洗全碟電音掛
比返首鋼琴野黎得唔得先

以前正撚到呢

Feeling good
new born
united state of eurasia

唉 電音真係好on9

feeling good原本都好聽 佢哋個cover仲好聽

You could be my unintended..

The Dark Side 似oso風格

can you see that I am needing

事實係越變越柒
連queen都廢事抄

She burns like the sun and I can't look away
個鋼琴

呢首可能係最好既live
唱撚到自己都高潮

Too late
I already found what I was looking for
You know it wasn’t you

對我嚟講resistance隻碟開始已失色

Intro 段bass

上隻碟已經覺得難聽

首dig down屌你老母madess嚟

冇錯

上隻碟起碼俾返個交代俾一堆fans

點解咁講

上隻其實都算係咁啦

一定係absolution
其次oos

Feeling good 係我最愛之一

最想聽佢哋寫返Knights of Cydonia 嗰類嘅嘢...

showbiz真心正
sunburn uno cave正到痴線

個人覺得係佢地最正既碟
好似多人鍾意cave 但我一般
同類嘈嘈地既其實sober, fillip都正

要靜d既可以falling down
同hate this and I will love you
兩首聽時都好似飲撚醉左咁

當然仲有unintended

我同你調轉

想佢係演唱會唱多次舊歌

You would say anything
And you would try anything

Can you see that I'm needing begging for so much more than you could ever give

unintended真係好正

今個星期五就係
但隻super deluxe版幾時到

唔知
但我見reddit已經有人聽咗leaked

以前係Muse Fans
但係聽返佢近年既碟
覺得過氣, 一個時代既终結
以pressure為例
一貫電結他音樂
中段就pre pre pre pre pre pre pressure....
咁
好out

我而家仲聽緊bside個隻碟

我剩係聽左20秒個個

唔係好明你講咩

佢唔係將pressure搞錯左做madness

可能係
同埋唔係好明咩係電結他音樂

一路都唔係好明點解好多人鐘意unintended
個人覺得呢首同muse既賣點風格完全格格不入
冇一貫muse 作品既guitar玩effect, muse既riff
Bass又平平無期，冇其他作品編既bass line咁正（如hysteria)
又冇matt既招牌falsetto
又冇古典風既鋼琴

但係首歌本身melody好好聽喎

同埋有種青澀味
聽band 都係聽狂放同青春
宜家muse 好似一間過氣主題公園，
有新主題，但係愈去愈冇感覺

我又覺得佢哋係想試多啲新嘢姐
佢哋一直都experimental架啦

Algorithm另一個version正到爆

喺邊聽？？

上一隻都仲有reaper, handler
今次有咩....電音真係不了

Muse 真係回曬塘
為轉而轉咁d 風格

今日認真咁聽完
如果將某幾首變左電影配樂的話,佢地真係做得到
但有d歌聽第一下真係

聽耐左又覺得唔差
係propaganda一時間反應唔到

一開頭個下以為播錯歌

正, 留個名先

聽咗幾次就厭咗

Blockades 同 The Void

唔知點解聽佢地d歌覺得好抑壓
雖然係好聽
但聽多幾首就頂唔順

得2，3首過得去

聽下radiohead 仲抑壓

暫時algorithm最好聽

We are caged in simulation

dig down 同something human 都真係唔係我杯茶
但algorithm 同get up and fight 都唔錯

算係咁 比預期好

Pressure feat. UCLA marching band 聽到起晒雞皮
好撚正

cyberpunk味濃

alternative version更加正

Thought contagion 好熟口面
唔知係邊聽過咁

頭先播完

一陣開始會出3個MV

好鐘意dark side個mv

得break jt to me 有返以前d野

屌 真係好撚edm
首get up and fight pop撚到

blockades = map of the problematique + bliss

鐘意以前既佢地，hysteria 真係好正。而家有啲不倫不類

出新碟希望再黎香港開LIVE

聽完algorithm
覺得成首唔唱仲好
主題其實都係一貫muse主題
神秘學 懷疑論

我覺得佢地而家係鍾意寫廣場歌
所以pop
佢地已經玩開大場
返唔到轉頭
即係由citizen erased
變左the globalist咁
寫d grand野
係YouTube 睇佢地玩返細場
自己都好撚唔慣
starlight已經開始有廣場歌趨勢

Algorithm 出左mv

以前佢地d歌好耐聽，自從玩電子pop開始聽2，3次已經唔想聽，佢地由blackholes and revelations之後開始走下彼，到drones係回光反照，再到今次新碟，真係完全脫軌

雖然鐘意佢地以前既風格多d 但新歌都好聽呀

The Void 出左MV

Spotify首pressure用mv version

alternative reality version同acoustic嗰啲仲好聽

比預期好 有幾首真係電影配樂咁

agger
係個首Propaganda同普通版差唔多

resistance 個陣 mathew 講過想玩sympathy
BTW
最愛
SHOWBIZ
FURY
FURTURISM
HANDLER
ETERNALLY MISSED
CITIZEN ERASED

sympathy好似係解同情？

係咪想講symphony

啱啱聽完新碟
真係好難聽
不過都係會無限loop直到聽熟為止

Sorry 係... symphony
自吞

咁我又唔會話難聽嘅
不過轉style得轉得唔算太好啦

咁佢哋2nd law. resistance嗰啲都有symphony元素

Matt真係玩到上左癮

佢唔係本身都鐘意既咩?

唔知點解睇break it to me MV會諗起任何人
好藍 又跳舞

應該係
Matt本身都classical底

break it to me

聽完新碟煲返oos
真係冇得比
仲記得15年live citizen erased
感動到想喊

Plugin baby

Knights Of cydonia

No one's going to take me alive
Time has come to make things right
You and I must fight for our rights
You and I must fight to survive

正

見到啲歌詞都打冷震

睇過六次live

比get up and fight洗左腦

都唔係好差姐
以前好唔中意電音,但唔知做乜呢幾年接受左

propaganda聽聽下又幾好聽

仲係一開就會嚇到笑

Matt自己上年都講Guitar is no longer a lead instrument
都預咗Muse只會愈嚟愈差

今次隻碟啲Single已經麻麻
Dig Down對我嚟講係Madness 3.0, 仲要係悶版
Thought Contagion比較洗腦入腦
Something Human聽咗Snippet已經
The Dark Side同Pressure算比較出眾

琴日係Youtube聽咗幾首新歌都唔係好啱口味
一陣買隻碟嚟聽多幾次, 睇吓會唔會改觀

我都未煲隻碟, 都係聽過一兩首, 暫時我都ok ge

原來佢講過guitar no longer lead instrument
不過時代變化, 而家結他係流行音樂個重要性真係越黎越低 睇下佢點 balance la

btw我都係時候要盡快煲一次隻碟

新碟只有5首岩聽
algorithm
the dark side
get up and fight
blockades
the void
最正係algorithm

我覺得聽聽下 其實整體都ok
雖然都想佢哋再出番啲guitar偏重啲嘅歌

Madness係pop但絕對好聽過Dig Down
Dig Down聽左一次就唔會想再開黎聽
暫時最鐘意algorithm 其他要聽多幾次

兩首都

2law之後得首globalist同psycho係及格水準
其他
explorer歌好但 唱唔夠氣
heavy breathe太明顯

resistance個時都冇咁柒
uprising, usoe個時洗腦咁日日聽
undisclosed desire雖然係edm但係覺得好新鮮
再之前showbiz, oos, absolution
3隻碟都都唔同風格
但首首都經典
之後kos
live版配埋man of hamonica

而家新呢隻正頭

Dig Down另一個Version都叫做接受到

The dark side一聽就好stranger things

嘗試loop pressure LIVE版等自己習慣啲

估唔到大家對呢隻碟評價咁差
上reddit見班鬼仔反而讚隻碟幾好

algorithm 鋼琴正撚到

呢個正到

呢首真心正 但如果instrumental part可以再長啲就更正

Deluxe edition 啲 alternative version 同 acoustic version 仲好聽過原本個啲

不過 Propaganda 同 Dig Down 都係狗都唔屌

點解呀

會唔會再黎香港
好想朝聖一次

有無人知 dig down acoustic version 個intro 係muse 邊首歌？

希望好d啦
Resistance之後都麻麻

搵到了 係 Cave 個outro黎

same arr

僅僅好過2nd Law

其實大家點解唔鍾意 可唔可以講下點解

而家淨係中意兩隻algorithm
其他都好普通

一個悶字應該可以概括哂
Bassline悶
Drum Arrangement悶
Guitar變到可有可無

成隻碟玩Synth玩到走火入魔
首首歌都勁突兀
Something Human同Dig Down依啲垃圾都夠膽Plug

其實bass, drum, guitar 仲有咩可突破?
唔單止muse, 我覺得呢類音樂已經飽和

你問我, 我都唔知可以有咩突破
我識答就發達了

講飽和, 電子音樂咪仲犀利
我只係有一個疑問
音樂有咁多Genre
點解依家啲樂隊搵新方向
一定係玩電子野, Edm, Autotune個啲
唔止對Muse好失望
自己聽開幾隊日本Band
都加重好多EDM元素
好多核心嘅野, Bass, Drum, Guitar變哂配角
聽到又嬲又心酸

唔當佢係muse咁聽其實唔錯
作為一個artist想試新嘢都無可厚非
不過我都係聽番頭3隻碟算

我明 其實而家已經絕少聽muse
Rh 變化唔大都極少
可能同靚女屌得多都會悶一樣
同呢類alt rock可能已經過左全盛

沒有期望沒有失望

唉屌我都覺
我覺得你變到好似arctic Monkeys隻tbhc仲好過玩依家啲垃圾電子

新碟得blockades似以前嘅風格
其他好似實驗專輯咁 樣樣都試下隻隻都唔同

我覺得咁樣其實幾正喎

其實隻碟唔係掛住MUSE個名係唔錯
不過風格真係好唔MUSE
我自己幾鍾意The Void